var questions = [
    [        
        { letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
        { letter: "a", answer: "aerosmith", status: 0, question: "CON LA A. Banda estadounidense de hard rock, su vocalista es Steven Tyler" },
        { letter: "a", answer: "altavoz", status: 0, question: "CON LA A. Transductor electroacústico utilizado para la reproducción de sonido" },
    ],
    [
        { letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
        { letter: "b", answer: "bruja", status: 0, question: "CON LA B. Persona que practica la brujería" },
        { letter: "b", answer: "bucle", status: 0, question: "CON LA B. Permite repetir un bloque de código un número determinado de veces" }
    ],
    [
        { letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Niño, crío, bebé"},
        { letter: "c", answer: "calambre", status: 0, question: "CON LA C. Dolor que produce un músculo del cuerpo cuando está contraído" },
        { letter: "c", answer: "caricatura", status: 0, question: "CON LA C. Dibujo divertido de una persona que hace más grandes y exagerados sus rasgos" }
    ],
    [
        { letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"},
        { letter: "d", answer: "dictadura", status: 0, question: "CON LA D. Gobierno en el que una sola persona o un solo grupo tienen todo el poder" },
        { letter: "d", answer: "detective", status: 0, question: "CON LA D. Persona que investiga asuntos encargados por un cliente o por la policía" }
    ],
    [
        { letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"},
        { letter: "e", answer: "enamorado", status: 0, question: "CON LA E. Que siente mucho amor por una persona o por algo" },
        { letter: "e", answer: "enfado", status: 0, question: "CON LA E. Situación o estado de ánimo de una persona que está disgustada o molesta con otra persona" }
    ],
    [
        { letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},
        { letter: "f", answer: "fabula", status: 0, question: "CON LA F. Cuento corto. Los protagonistas suelen ser animales y enseñan cosas buenas" },
        { letter: "f", answer: "friki", status: 0, question: "CON LA F. Persona considerada como extravagante, excéntrica o rara" }
    ],
    [
        { letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"},
        { letter: "g", answer: "gryffindor", status: 0, question: "CON LA G. una de las cuatro casas en las que se dividen los estudiantes del Colegio Hogwarts de Magia y Hechicería en los libros de Harry Potter" },
        { letter: "g", answer: "gorra", status: 0, question: "CON LA G. Prenda de vestir que cubre la cabeza, generalmente de tela o piel, en especial la que tiene forma redonda y lleva una visera" }
    ],
    [
        { letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"},
        { letter: "h", answer: "helio", status: 0, question: "CON LA H. Gas que, si una persona inhala una cantidad pequeña, su voz se modifica, volviéndose más aguda" },
        { letter: "h", answer: "zanahoria", status: 0, question: "CONTIENE LA H. Raíz comestible de esta planta, de color anaranjado y forma cónica y alargada." }
    ],
    [
        { letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano"},
        { letter: "i", answer: "ilustracion", status: 0, question: "CON LA I. Dibujo o fotografía" },
        { letter: "i", answer: "indemnizacion", status: 0, question: "CON LA I. Dinero o beneficio que una persona recibe por un daño que ha recibido o un perjuicio que ha sufrido" }
    ],
    [
        { letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"},
        { letter: "j", answer: "jaula", status: 0, question: "CON LA J. Caja o espacio rodeado de rejas donde se mete a algunos animales" },
        { letter: "j", answer: "jiñar", status: 0, question: "CON LA J. Defecar, hacer caca. Es una expresión vulgar que no debe usarse de manera habitual" }
    ],
    [
        { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"},
        { letter: "k", answer: "khaleesi", status: 0, question: "CON LA K. Título que los Dothraki asignan a Daenerys Targaryen" },
        { letter: "k", answer: "karaoke", status: 0, question: "CON LA K. Entretenimiento que consiste en cantar canciones conocidas. La persona que canta escucha la música de fondo y lee la letra en una pantalla de vídeo" }
    ],
    [
        { letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo"},
        { letter: "l", answer: "limusina", status: 0, question: "CON LA L. Automóvil lujoso y muy largo, en ocasiones con el interior dividido en dos partes por un cristal corredizo que separa al conductor de los pasajeros." },
        { letter: "l", answer: "lennon", status: 0, question: "CON LA L. Famoso miembro fundador de la banda de rock The Beatles, junto a Paul McCartney" }
    ],
    [
        { letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"},
        { letter: "m", answer: "metralleta", status: 0, question: "CON LA M. Arma de fuego portátil, con cañón de poca longitud, que dispara balas de manera sucesiva e ininterrumpida mientras se aprieta el gatillo." },
        { letter: "m", answer: "machismo", status: 0, question: "CON LA M. Actitud de creer que los hombres son superiores a las mujeres" }
    ],
    [
        { letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia"},
        { letter: "n", answer: "narcotico", status: 0, question: "CON LA N. Sustancia que produce sueño, relajación del cuerpo o pérdida de la sensibilidad" },
        { letter: "n", answer: "nausea", status: 0, question: "CON LA N. Arcada, malestar de estómago que produce ganas de vomitar" }
    ],
    [
        { letter: "ñ", answer: "señal", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},
        { letter: "ñ", answer: "apuñalar", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Herir o matar a alguien con un puñal u otra arma blanca." },
        { letter: "ñ", answer: "muñeca", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Parte del brazo humano donde la mano se une con el antebrazo." }
    ],
    [
        { letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},
        { letter: "o", answer: "obeso", status: 0, question: "CON LA O. Referido a una persona excesivamente gorda o gruesa" },
        { letter: "o", answer: "obstinado", status: 0, question: "CON LA O. Terco, que mantiene su opinión o intención frente a los demás o frente a problemas o dificultades" }
    ],
    [
        { letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"},
        { letter: "p", answer: "potter", status: 0, question: "CON LA P. Apellido del mago más famoso del mundo, estudió en Hogwarts" },
        { letter: "p", answer: "poseidon", status: 0, question: "CON LA P. Dios de los mares y, como «Agitador de la Tierra», de los terremotos en la mitología griega" }
    ],
    [
        { letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"},
        { letter: "q", answer: "quemadura", status: 0, question: "CON LA Q. Herida causada en la piel por el fuego o algo que quema, como el sol o el aceite caliente" },
        { letter: "q", answer: "quimioterapia", status: 0, question: "CON LA Q. Tratamiento en el que se usan productos químicos para combatir enfermedades" }
    ],
    [
        { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor"},
        { letter: "r", answer: "reciclar", status: 0, question: "CON LA R. Someter un material a un proceso determinado para poder usarlo otra vez" },
        { letter: "r", answer: "resilencia", status: 0, question: "CON LA R. Capacidad de una persona para adaptarse y superar situaciones traumáticas o adversas" }
    ],
    [
        { letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"},
        { letter: "s", answer: "saruman", status: 0, question: "CON LA S. El Blanco, uno de los antagonistas principales en la novela fantástica El Señor de los Anillos" },
        { letter: "s", answer: "simpson", status: 0, question: "CON LA S. Familia de Springfield más famosa" }
    ],
    [
        { letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},
        { letter: "t", answer: "tarantino", status: 0, question: "CON LA T. Director, productor, guionista, editor y actor de cine estadounidense, Pulp Fiction es una de sus obras" },
        { letter: "t", answer: "thor", status: 0, question: "CON LA T. Uno de los vengadores de Marvel, su arma es un martillo" }
    ],
    [
        { letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},
        { letter: "u", answer: "utopia", status: 0, question: "CON LA U. Objetivo o deseo que es bueno, pero que es imposible de conseguir en la realidad" },
        { letter: "u", answer: "uva", status: 0, question: "CON LA U. Fruto verde o morado que crece en racimos" }
    ],
    [
        { letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},
        { letter: "v", answer: "viserion", status: 0, question: "CON LA V. Dragón de Juego de Tronos, eclosionado por Daenerys Targaryen junto con sus dos hermanos Drogon y Rhaegal" },
        { letter: "v", answer: "voldemort", status: 0, question: "CON LA V. Enemigo principal de Harry Potter, quien según una profecía, tiene el poder de vencerlo" }
    ],
    [
        { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso"},
        { letter: "w", answer: "will", status: 0, question: "CON LA W. De apellido Smith, actor protagonista de la película: en busca de la felicidad" },
        { letter: "w", answer: "whisky", status: 0, question: "CON LA W. Bebida alcohólica fuerte y de color marrón." }
    ],
    [
        { letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"},
        { letter: "x", answer: "claxon", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Instrumento eléctrico que se emplea como avisador sonoro en los automóviles y otros vehículos modernos" },
        { letter: "x", answer: "toxico", status: 0, question: "CONTIANA LA X. Que es venenoso o que puede causar trastornos o la muerte a consecuencia de las lesiones debidas a un efecto químico" }
    ],
    [
        { letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos"},
        { letter: "y", answer: "yoda", status: 0, question: "CON LA Y. Último Jedi de la Antigua Orden." },
        { letter: "y", answer: "inyeccion", status: 0, question: "CON LA Y. Acción que consiste en introducir un líquido o un gas a presión en el interior de un cuerpo" }
    ],
    [
        { letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"},
        { letter: "z", answer: "zanjar", status: 0, question: "CON LA Z. Terminar un asunto difícil o con muchos problemas" },
        { letter: "z", answer: "zigzag", status: 0, question: "CON LA Z. Línea que forma ángulos similares a la letra Z cuando es vertical y parecidos a montañas seguidas cuando es horizontal." }
    ],
]

let aciertos = 0;
let fallos = 0;
let usuario = "";
let rondas = 0;
let preguntasJuego = [];
let rankingJugadores = [];



//funcion para tener el nombre de usuario y saludo, para posteriormente utilizarlo en el ranking

function nombreUsuario(){
    usuario = prompt('¡Bienvenido/a al Skylabra, el pasapalabra más divertido! ¿Cómo te llamas?')
    let usuarioValido = false;

    while(!usuarioValido){
      if(!usuario){
        alert('Debes introducir el nombre de usuario')
        usuario = prompt('¿Cómo te llamas?')
      } else {
        usuarioValido = true;
      }
    }

    alert(`Un placer ${usuario}!`)
    console.log('______________________')
    console.log('Por cada letra del abecedario hay una definición y tendrás que adivinar qué palabra se esconde. Por cada palabra correcta sumas un punto, puedes utilizar la palabra "pasapalabra" para dejar la pregunta en blanco y dejarla para la siguiente ronda')
    console.log('______________________')
  };

 //funcion para generar preguntas random

function preguntasRandom(){
for(let i in questions){
  elegida = Math.floor(Math.random() * 3);
  preguntasJuego.push(questions[i][elegida])
}
};


//funcion que desarolla el juego de pasapalabra

  function empiezaJuego(){  
 
  while(preguntasJuego.some(function(element){
    return element.status === 0
    })){

    rondas++   
   
    alert(`Empieza la ronda ${rondas}`)
 

   for(let i = 0; i < preguntasJuego.length; i++){


   if(preguntasJuego[i].status === 0){
    console.log(preguntasJuego[i].question)
    respuesta = prompt('¿Cuál es la palabra?')
    resp = respuesta.toLowerCase() //no debería hacer distinciones entre mayúsculas, minúsculas...    
    if(resp === preguntasJuego[i].answer){
     alert('¡Respuesta correcta! Sumamos un punto')
     console.log(`${resp} = Correcto :)`);
     preguntasJuego[i].status = "correcta"
    aciertos++
    console.log('______________________')
    }else if (resp === 'end'){ //input "END" para terminar el juego en cualquier momento
    alert('Juego Finalizado')
    console.log(`${usuario} has finalizado el Skylabra con ${aciertos} palabras acertadas y ${fallos} errores`);
    nuevoJuego();
    return;
    }else if(resp === 'pasapalabra') {
    alert('Pasamos a la siguiente pregunta y volveremos a esta al terminar la ronda')
    console.log('______________________')
    } else {
    alert('¡ERROR! Respuesta incorrecta! Restamos un punto')
    console.log(`${resp} = Error :(`)
    console.log(`La respuesta correcta es: ${preguntasJuego[i].answer}`)
    preguntasJuego[i].status = "incorrecta"
    fallos++
    console.log('______________________')  
    }
   }    
   }  
  }

  rankingGlobal();
 };


//funcion para notificar al jugador de los aciertos, etc y el ranking global con otros jugadores

  function rankingGlobal(){
    console.log(`¡Enhorabuena ${usuario}! Has completado el Skylabra en ${rondas} rondas, con ${aciertos} palabras acertadas y ${fallos} errores`);
    rankingJugadores.push({usuario: usuario, rondas: rondas, aciertos: aciertos, fallos: fallos });
    rankingJugadores.sort((a,b) => b.aciertos - a.aciertos);
 
    alert('A continuación mostraremos el Ranking ordenado por puntuación');
    console.log('_________________________')
    console.log('Ranking global:');
 
    for(let i= 0; i < rankingJugadores.length; i++){
      console.log(`Jugador/a ${rankingJugadores[i].usuario}: ${rankingJugadores[i].aciertos} puntos`)
    }
    console.log('_________________________')
   nuevoJuego();
  };

 
//funcion para empezar una nueva partida, vaciando las variables necesarias para empezar de 0

  function nuevoJuego(){
    nuevaPartida = confirm('¿Deseas jugar una nueva partida del Skylabra?')
   
    if(nuevaPartida === true){
     aciertos = 0;
     fallos = 0;
     usuario = "";
     rondas = 0;
     

    for(let i in preguntasJuego){
        preguntasJuego[i].status = 0
       };

   preguntasJuego = [];
    nombreUsuario();
    preguntasRandom(questions);
    empiezaJuego();
   
    } else {
      alert('¡Bye Bye! ¡Esperamos verte pronto!')
    }
    };
   

    //funcion global

    function pasapalabra(){
    nombreUsuario();
    preguntasRandom(questions);
    empiezaJuego();

    }

    pasapalabra();